<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS – Bankier.pl – Wiadomości (ostatnie 24h)</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 08:15:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Kij i marchewka Trumpa. Cła za handel z Iranem i "nagroda" dla Indii za odwrót od Rosji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kij-i-marchewka-Trumpa-Cla-za-handel-z-Iranem-i-nagroda-dla-Indii-za-odwrot-od-Rosji-9080495.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump podpisał w piątek dwa kluczowe rozporządzenia wykonawcze, które przemodelowują amerykańską politykę handlową i energetyczną. Z jednej strony Biały Dom umożliwił nakładanie ceł na kraje handlujące z Iranem, z...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kij-i-marchewka-Trumpa-Cla-za-handel-z-Iranem-i-nagroda-dla-Indii-za-odwrot-od-Rosji-9080495.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Japonia sięga na dno Pacyfiku. Sukces statku Chikyu w wydobyciu metali ziem rzadkich</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Japonia-siega-na-dno-Pacyfiku-Sukces-statku-Chikyu-w-wydobyciu-metali-ziem-rzadkich-9077725.html</link>
      <description>Japoński statek badawczy wydobył osad z metalami ziem rzadkich z dna Pacyfiku na głębokości 6 tys. metrów – podała Kyodo. To próba mająca uniezależnić Japonię od dostaw z Chin, choć władze przyznają, że komercyjna eksploatacja złóż...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Japonia-siega-na-dno-Pacyfiku-Sukces-statku-Chikyu-w-wydobyciu-metali-ziem-rzadkich-9077725.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sezon wyników w USA. 76 proc. spółek przebiło prognozy zysków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sezon-wynikow-w-USA-76-proc-spolek-przebilo-prognozy-zyskow-9080586.html</link>
      <description>Z opublikowanych do tej pory raportów finansowych za czwarty kwartał 2025 roku przez amerykańskie spółki wynika, że 76 proc. z nich przebiło oczekiwania analityków na poziomie zysku na akcję, a 73 proc. firm przekroczyło konsensus pod względem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sezon-wynikow-w-USA-76-proc-spolek-przebilo-prognozy-zyskow-9080586.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ambasador USA mówi o wycofaniu wojsk z Polski. Sikorski oczekuje wyjaśnień</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ambasador-USA-mowi-o-wycofaniu-wojsk-z-Polski-Sikorski-oczekuje-wyjasnien-9080489.html</link>
      <description>Wicepremier Radosław Sikorski powiedział w piątek, że będzie chciał się dowiedzieć, czy ostatnie wypowiedzi ambasadora USA Toma Rose'a były stanowiskiem władz amerykańskich czy jego własną opinią. Dodał też, że chce wiedzieć, czy doszło...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ambasador-USA-mowi-o-wycofaniu-wojsk-z-Polski-Sikorski-oczekuje-wyjasnien-9080489.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Broń z USA nie dla każdego. Trump: Priorytet dla tych, którzy dużo wydają</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bron-z-USA-nie-dla-kazdego-Trump-Priorytet-dla-tych-ktorzy-duzo-wydaja-9080498.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump podpisał w piątek nową strategię dotyczącą sprzedaży uzbrojenia, według której priorytetem objęte zostaną państwa wydające najwięcej na swoją obronność. Większą wagę USA będą przykładać również do potrzeb...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bron-z-USA-nie-dla-kazdego-Trump-Priorytet-dla-tych-ktorzy-duzo-wydaja-9080498.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kogo lubią Polacy? Ukraina i USA tracą, zyskują... Chiny i Arabowie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kogo-lubia-Polacy-Ukraina-i-USA-traca-zyskuja-Chiny-i-Arabowie-9080547.html</link>
      <description>Polacy niezmiennie najbardziej pozytywnie - spośród różnych nacji - postrzegają siebie. Drugie i trzecie miejsce zajmują Czesi i Słowacy, ostatnie - Rosjanie. W ciągu ostatnich lat radykalnie zmalała sympatia Polaków do Amerykanów - wynika...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kogo-lubia-Polacy-Ukraina-i-USA-traca-zyskuja-Chiny-i-Arabowie-9080547.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Błąd warty 37 mld euro. Giełda Bithumd omyłkowo rozdała 620 tys. bitcoinów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blad-warty-37-mld-euro-Gielda-Bithumd-omylkowo-rozdala-620-tys-bitcoinow-9080590.html</link>
      <description>Południowokoreańska giełda kryptowalut Bithumb przeprosiła w sobotę za omyłkowe przelanie użytkownikom 620 tys. bitcoinów o wartości rynkowej około 37 mld euro. Do pomyłki doszło w piątek podczas akcji promocyjnej, w której zamiast drobnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blad-warty-37-mld-euro-Gielda-Bithumd-omylkowo-rozdala-620-tys-bitcoinow-9080590.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Otwórzcie drugi front". Orbán ujawnia: Clinton chciał, by Węgry zaatakowały Serbię</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Otworzcie-drugi-front-Orban-ujawnia-Clinton-chcial-by-Wegry-zaatakowaly-Serbie-9080592.html</link>
      <description>W 1999 r., podczas wojny w Kosowie, ówczesny prezydent USA Bill Clinton chciał, by Węgry otworzyły drugi front i zaatakowały Serbię - przekazał w sobotę podczas spotkania z wyborcami w Szombathely premier Viktor Orban, który sprawował wówczas...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Otworzcie-drugi-front-Orban-ujawnia-Clinton-chcial-by-Wegry-zaatakowaly-Serbie-9080592.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Odbudowa Ukrainy to szansa dla Polski. Balczun: Jesteśmy naturalnym partnerem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbudowa-Ukrainy-to-szansa-dla-Polski-Balczun-Jestesmy-naturalnym-partnerem-9080556.html</link>
      <description>Polskie firmy odgrywają istotną rolę w odbudowie Ukrainy, realizując projekty infrastrukturalne, transportowe i energetyczne, a Polska przygotowuje się do międzynarodowej konferencji w Gdańsku poświęconej odbudowie Ukrainy – poinformował PAP...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbudowa-Ukrainy-to-szansa-dla-Polski-Balczun-Jestesmy-naturalnym-partnerem-9080556.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Francja szykuje krucjatę przeciwko Shein. Papin: 2026 będzie rokiem oporu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-szykuje-krucjate-przeciwko-Shein-Papin-2026-bedzie-rokiem-oporu-9079682.html</link>
      <description>Minister handlu Francji Serge Papin powiedział w czwartek, że rok 2026 będzie „rokiem oporu” wobec chińskiej platformy handlowej Shein i innych tego rodzaju platform. Zdaniem ministra platformy nie ponoszą takiej samej odpowiedzialności za oferowane...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-szykuje-krucjate-przeciwko-Shein-Papin-2026-bedzie-rokiem-oporu-9079682.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec wojny w czerwcu? USA stawiają Rosji i Ukrainie ultimatum. Negocjacje przenoszą się do Miami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-wojny-w-czerwcu-USA-stawiaja-Rosji-i-Ukrainie-ultimatum-Negocjacje-przenosza-sie-do-Miami-9080563.html</link>
      <description>USA wyznaczyły Ukrainie i Rosji termin w czerwcu na zawarcie porozumienia kończącego wojnę - przekazał prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski, cytowany w sobotę przez agencje Reutera i AP. Jeśli termin ten nie zostanie dotrzymany, administracja...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-wojny-w-czerwcu-USA-stawiaja-Rosji-i-Ukrainie-ultimatum-Negocjacje-przenosza-sie-do-Miami-9080563.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraina prosi Polskę o prąd po ataku Rosji. Motyka: Eksportujemy energię bezpiecznie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-prosi-Polske-o-prad-po-ataku-Rosji-Motyka-Eksportujemy-energie-bezpiecznie-9080570.html</link>
      <description>Minister energetyki Ukrainy Denys Szmyhal poinformował w sobotę, że operator systemu przesyłowego Ukrenerho zwrócił się do Polski o pomoc w związku z nocnymi atakami na elementy ukraińskiej sieci energetycznej. Minister energii Miłosz Motyka...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-prosi-Polske-o-prad-po-ataku-Rosji-Motyka-Eksportujemy-energie-bezpiecznie-9080570.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szturm na ZUS. Prawie 400 tys. Polaków chce doliczyć "śmieciówki" do stażu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szturm-na-ZUS-Prawie-400-tys-Polakow-chce-doliczyc-smieciowki-do-stazu-9079206.html</link>
      <description>Blisko 400 tys. wniosków o wydanie zaświadczenia w sprawie stażu pracy wpłynęło od stycznia do Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. W ocenie ministry rodziny, pracy i polityki społecznej Agnieszki Dziemianowicz-Bąk duże zainteresowanie świadczy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szturm-na-ZUS-Prawie-400-tys-Polakow-chce-doliczyc-smieciowki-do-stazu-9079206.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowatorski radar Biomass zaczął pracę. Pomoże zrozumieć obieg węgla</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowatorski-radar-Biomass-zaczal-prace-Pomoze-zrozumiec-obieg-wegla-9076576.html</link>
      <description>Jak podaje ESA, nowy satelita Biomass został w pełni uruchomiony. Dzięki radarowi przenikającemu przez korony drzew pomoże m.in. lepiej poznać obieg węgla na Ziemi.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowatorski-radar-Biomass-zaczal-prace-Pomoze-zrozumiec-obieg-wegla-9076576.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6,8 mld zł rocznie. Studenci z zagranicy to potężny zastrzyk dla polskiej gospodarki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/6-8-mld-zl-rocznie-Studenci-z-zagranicy-to-potezny-zastrzyk-dla-polskiej-gospodarki-9075994.html</link>
      <description>Cudzoziemcy studiujący w Polsce to długoterminowi inwestorzy dla polskiej gospodarki – napisano w raporcie przygotowanym na Uniwersytecie Ekonomicznym w Katowicach. Jego autorzy oszacowali, że wpływy z obecności zagranicznych studentów to 6,8...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/6-8-mld-zl-rocznie-Studenci-z-zagranicy-to-potezny-zastrzyk-dla-polskiej-gospodarki-9075994.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prawie połowa gazu w UE płynie z jednego kraju. Wpadliśmy z deszczu pod rynnę?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-polowa-gazu-w-UE-plynie-z-jednego-kraju-Wpadlismy-z-deszczu-pod-rynne-9075631.html</link>
      <description>Komisarz UE ds. energii Dan Joergensen oświadczył w Brukseli, że uzależnienie od amerykańskiego gazu budzi niepokój w Unii Europejskiej. Dodał, że UE musi rozważyć dywersyfikację dostaw.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-polowa-gazu-w-UE-plynie-z-jednego-kraju-Wpadlismy-z-deszczu-pod-rynne-9075631.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Macron uderza w algorytmy. Francja o krok od blokady mediów społecznościowych dla dzieci</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Macron-uderza-w-algorytmy-Francja-o-krok-od-blokady-mediow-spolecznosciowych-dla-dzieci-9074471.html</link>
      <description>Francuskie Zgromadzenie Narodowe - niższa izba parlamentu - poparło kluczowy zapis w projekcie ustawy przewidującym zakaz używania sieci społecznościowych przez nastolatki w wieku poniżej 15 lat.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Macron-uderza-w-algorytmy-Francja-o-krok-od-blokady-mediow-spolecznosciowych-dla-dzieci-9074471.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowa funkcja w spółkach Skarbu Państwa. "Rozliczeniowcy" PiS odciążą prezesów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-funkcja-w-spolkach-Skarbu-Panstwa-Rozliczeniowcy-PiS-odciaza-prezesow-9080550.html</link>
      <description>Rozliczenia nieprawidłowości w spółkach Skarbu Państwa w latach rządów PiS są ważne ze względu na oczekiwania społeczne i potrzebę przywrócenia wysokich standardów - ocenił dla PAP szef MAP Wojciech Balczun. Dodał, że procesy te nie zaburzają...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-funkcja-w-spolkach-Skarbu-Panstwa-Rozliczeniowcy-PiS-odciaza-prezesow-9080550.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Milion euro nagrody za informacje o sprawcach blackoutu w Berlinie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milion-euro-nagrody-za-informacje-o-sprawcach-blackoutu-w-Berlinie-9074480.html</link>
      <description>Trzy tygodnie po pożarze mostu kablowego w Berlinie, który przez kilka dni pozbawił prądu około 45 tys. gospodarstw domowych, niemiecki rząd wyznaczył milion euro nagrody za informacje o sprawcach – poinformowała w poniedziałek berlińska senator...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milion-euro-nagrody-za-informacje-o-sprawcach-blackoutu-w-Berlinie-9074480.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Olimpiada w Polsce? Nawrocki po spotkaniu z szefową MKOl: Przygotowujemy się</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Olimpiada-w-Polsce-Nawrocki-po-spotkaniu-z-szefowa-MKOI-Przygotowujemy-sie-9080601.html</link>
      <description>Prezydent RP Karol Nawrocki, przebywający w Mediolanie w związku z inauguracją zimowych igrzysk olimpijskich, spotkał się w sobotę z przewodniczącą Międzynarodowego Komitetu Olimpijskiego Kirsty Coventry. W spotkaniu uczestniczył też prezes...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Olimpiada-w-Polsce-Nawrocki-po-spotkaniu-z-szefowa-MKOI-Przygotowujemy-sie-9080601.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 21:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Iran szykuje się do wojny. Teheran negocjuje z USA i... zmienia dowództwo na radykałów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iran-szykuje-sie-do-wojny-Teheran-negocjuje-z-USA-i-zmienia-dowodztwo-na-radykalow-9080640.html</link>
      <description>Mimo rozmów z Amerykanami, Iran przygotowuje się do wojny, czego dowodzi reorganizacja dowództwa Korpusu Strażników Rewolucji Islamskiej i zwiększenie uprawnień Alego Laridżaniego, najważniejszego doradcy ajatollaha Alego Chameneiego, dowiedziała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iran-szykuje-sie-do-wojny-Teheran-negocjuje-z-USA-i-zmienia-dowodztwo-na-radykalow-9080640.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 01:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chaos w "Washington Post". Dyrektor zwolnił jedną trzecią załogi i sam odszedł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chaos-w-Washington-Post-Dyrektor-zwolnil-jedna-trzecia-zalogi-i-sam-odszedl-9080645.html</link>
      <description>Wydawca i dyrektor generalny gazety „Washington Post”, Will Lewis, niespodziewanie ustąpił ze stanowiska zaledwie kilka dni po masowych zwolnieniach, które objęły około jednej trzeciej zespołu, w tym ponad 300 dziennikarzy - poinformowały...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chaos-w-Washington-Post-Dyrektor-zwolnil-jedna-trzecia-zalogi-i-sam-odszedl-9080645.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 04:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stracone lata Niemiec. Ostatnie kryzysy kosztowały Berlin blisko bilion euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stracone-lata-Niemiec-Ostatnie-kryzysy-kosztowaly-Berlin-blisko-bilion-euro-9080621.html</link>
      <description>Kryzysy od 2020 roku, w tym pandemia COVID-19, pełnoskalowa agresja Rosji przeciw Ukrainie oraz spór celny między USA i państwami europejskimi, kosztowały gospodarkę Niemiec blisko bilion euro – wynika z opublikowanych w sobotę szacunków Instytutu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stracone-lata-Niemiec-Ostatnie-kryzysy-kosztowaly-Berlin-blisko-bilion-euro-9080621.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Węgry czeka powyborczy zwrot o 180 stopni? TISZA chce odbudowy relacji z Polską i zerwania z Rosją</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-czeka-powyborczy-zwrot-o-180-stopni-TISZA-chce-odbudowy-relacji-z-Polska-i-zerwania-z-Rosja-9080600.html</link>
      <description>Peter Magyar i pozostali liderzy węgierskiej opozycyjnej partii TISZA zaprezentowali w sobotę program ugrupowania, a w nim plan odbudowy relacji z Polską oraz zerwania z zależnością od importu surowców energetycznych z Rosji do 2035 roku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-czeka-powyborczy-zwrot-o-180-stopni-TISZA-chce-odbudowy-relacji-z-Polska-i-zerwania-z-Rosja-9080600.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Publiczne egzekucje w Korei Północnej za oglądanie południowokoreańskich seriali</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Publiczne-egzekucje-w-Korei-Polnocnej-za-ogladanie-poludniowokoreanskich-seriali-9079528.html</link>
      <description>W Korei Północnej wykonywane są publiczne egzekucje na osobach oskarżonych o oglądanie południowokoreańskich seriali czy słuchanie muzyki K-pop – podała w raporcie organizacja Amnesty International. To efekt obowiązującej od lat ustawy o...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Publiczne-egzekucje-w-Korei-Polnocnej-za-ogladanie-poludniowokoreanskich-seriali-9079528.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kreml używa akt Epsteina do propagandy o "moralnej przewadze" Rosji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-uzywa-akt-Epsteina-do-propagandy-o-moralnej-przewadze-Rosji-9079403.html</link>
      <description>Ujawnienie kolejnej partii akt ze śledztwa ws. Jeffreya Epsteina zostało wykorzystane przez prokremlowskich publicystów do powielania fałszywej narracji o „konserwatywnej” Rosji jako rzekomym obrońcy cywilizacji chrześcijańskiej przed „zepsutym”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-uzywa-akt-Epsteina-do-propagandy-o-moralnej-przewadze-Rosji-9079403.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niezależność surowcowa Europy. Recykling staje się infrastrukturą krytyczną</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niezaleznosc-surowcowa-Europy-Recykling-staje-sie-infrastruktura-krytyczna-9079392.html</link>
      <description>Recykling surowców krytycznych przestaje być wyłącznie elementem ekologii, a staje się jednym z filarów bezpieczeństwa gospodarczego Europy. Pierwiastki te, wykorzystywane m.in. w energetyce, motoryzacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niezaleznosc-surowcowa-Europy-Recykling-staje-sie-infrastruktura-krytyczna-9079392.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sikorski: Nasza konsekwencja zyskuje szacunek USA i odstrasza Putina</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-Nasza-konsekwencja-zyskuje-szacunek-USA-i-odstrasza-Putina-9079364.html</link>
      <description>Europa powinna była szybciej budować własne zdolności obronne, wzmacniać spójność i konsekwentnie realizować zobowiązania NATO – powiedział wicepremier, minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski w wywiadzie dla PAP.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-Nasza-konsekwencja-zyskuje-szacunek-USA-i-odstrasza-Putina-9079364.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielki test transportu w Katowicach. Samochód zmiażdżył konkurencję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-test-transportu-w-Katowicach-Samochod-zmiazdzyl-konkurencje-9079286.html</link>
      <description>Samochód nadal jest znacznie szybszym środkiem dojazdu do pracy z przedmieść do centrów europejskich miast, niż transport publiczny i rower, nawet w godzinach szczytu - wynika z raportu Europejskiego Trybunału Obrachunkowego (ETO). Dotyczy to także...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-test-transportu-w-Katowicach-Samochod-zmiazdzyl-konkurencje-9079286.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jak Polacy podchodzą do modyfikacji ciała i technologii medycznych?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-Polacy-podchodza-do-modyfikacji-ciala-i-technologii-medycznych-9078967.html</link>
      <description>Polacy akceptują nowe technologie, łączące ciało z elektroniką, oprogramowaniem i biotechnologią, i są nimi zainteresowani – wynika z raportu badaczy z Uniwersytetu SWPS. Dominuje jednak podejście: „tylko w celach medycznych” lub „pod...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-Polacy-podchodza-do-modyfikacji-ciala-i-technologii-medycznych-9078967.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy z programu SAFE płyną do Polski. Europa budzi się w sprawie dronów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-z-programu-SAFE-plyna-do-Polski-Europa-budzi-sie-w-sprawie-dronow-9077651.html</link>
      <description>Europa w przyspieszonym tempie nadrabia zaległości w rozwoju systemów dronowych i antydronowych. Unijne środki coraz szerzej trafiają do sektora zbrojeniowego także na ten cel. Parlament Europejski wezwał w swojej styczniowej rezolucji, by traktować...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-z-programu-SAFE-plyna-do-Polski-Europa-budzi-sie-w-sprawie-dronow-9077651.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska 2050 szuka nowej siebie. Rusza ofensywa legislacyjna i walka jako „wyraziste centrum”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-2050-szuka-nowej-siebie-Rusza-ofensywa-legislacyjna-i-walka-jako-wyraziste-centrum-9080658.html</link>
      <description>Zwiększenie akcyzy na alkohol, regulacja najmu krótkoterminowego, wprowadzenie zakazu smartfonów w szkołach – m.in. takie projekty zapowiedziała nowa liderka Polski 2050 Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz. Ofensywa legislacyjna ma ugruntować pozycję...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-2050-szuka-nowej-siebie-Rusza-ofensywa-legislacyjna-i-walka-jako-wyraziste-centrum-9080658.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sybiha: Rosja nie wygrywa tej wojny, ta wojna jest jej porażką</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sybiha-Rosja-nie-wygrywa-tej-wojny-ta-wojna-jest-jej-porazka-9079231.html</link>
      <description>Rosja nie wygrywa wojny przeciw Ukrainie; ta wojna jest porażką Moskwy, która masowo traci swoich żołnierzy, zdobywa niewielkie terytoria i zmaga się z recesją gospodarczą – oświadczył szef ukraińskiej dyplomacji Andrij Sybiha.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sybiha-Rosja-nie-wygrywa-tej-wojny-ta-wojna-jest-jej-porazka-9079231.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Peter Szijjarto nowym liderem Węgier? Zaskakujący wynik badania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Peter-Szijjarto-nowym-liderem-Wegier-Zaskakujacy-wynik-badania-9076512.html</link>
      <description>Opublikowane w czwartek badania węgierskiego Instytutu Publicus wykazały, że 55 proc. Węgrów uważa, iż premier Viktor Orban jest „zmęczony” i „niekompetentny” – poinformował dziennik „Nepszava”, który zlecił sondaż.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Peter-Szijjarto-nowym-liderem-Wegier-Zaskakujacy-wynik-badania-9076512.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polskę czeka rząd PiS-u i obu Konfederacji? Większość prawicowych wyborców, jest na tak</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polske-czeka-rzad-PiS-u-i-obu-Konfederacji-Wiekszosc-prawicowych-wyborcow-jest-na-tak-9080669.html</link>
      <description>Większość wyborców Prawa i Sprawiedliwości, Konfederacji oraz Konfederacji Korony Polskiej poparło deklarację współpracy i możliwość utworzenia wspólnej koalicji – wynika z sondażu Instytutu Badań Pollster opublikowanego w niedzielę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polske-czeka-rzad-PiS-u-i-obu-Konfederacji-Wiekszosc-prawicowych-wyborcow-jest-na-tak-9080669.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
